大部份中文補習佬可以跳定樓先

一大堆總分5*or above，但其實reading 2 , writing 3, 靠嘅係說話同綜合5**拉出黎，綜合仲要係考背格式同埋手速，說話就考轉數快唔快，講嘢含金量高唔高。

而家仆街啦，淨係考paper 1&2，教都唔撚識教聽執啦屌你老母

大把家長送人去補習但求安心
人補我又補
話之你鳩教
點洗跳樓

含你老母金量

不嬲都係咁講

閱讀理解，咁多年都無老師敢預早岀dse答案

所以鵠係真材實料

作文先好教喎

一直都唔明點解中文要補

中文老師將會改文改到甩肺

瘋狂操作文

而加到差唔多姐

學生又辛苦老師又辛苦

所以可以跳定樓先

俾返條五我呀屌你老母

利申：paper 1&2 5同5*，綜合手速唔夠快得個3，總分4

因為閱讀理解根本好難出到考評局想你答嘅答案 考到五或以上個班人只係識睇考評局想你答啲咩

飲住奶茶 嗱 教你思維呀 記住最重要係思維呀
人生5**架喇

思佢老味直接教skills算啦，成日喺度鳩噏一大堆嘢出嚟

係咪玩返舊制，背哂就滿分

閱讀同寫作都5**
overall 4

補習社比啲大學生做pt 邊會當長工

仆街慘過我巴打而家可以出去幫人補習了

而家只係還原到舊制會考嘅形式姐
講到補習界好似束手無策咁

依家仲有冇咁多人補習？

補習先多體位玩

經歷完19 年到而家 我直情覺得係香港讀書都多鳩餘
快快趣讀個diploma去狗拿大好過

Thx

未聽過中文係用說話拉grade

啲language科真係溫嚟曬氣

我中英通除左基本野要溫之外其他都裸考，結果個grade都係差唔多

攞曬啲時間溫理科之後，啲理科差唔多科科都推高咗一個grade

計best 5唔計4C2X嘅話，真心屌elective抵玩好多文科過到lv3就得

中文straight 5**笑而不語

如果當年得卷一同二就可以**instead of *
但我覺得卷三四的確有必要考

我都唔明點含金
你話條女同佢含緊撚要條女答佢好味我都明丫

因為說話嘅weighting低呀

你健康嗎？

加速得咁快 醒目既家長已經送緊學生哥去外國讀書了

賺夠哂 理得你

大型補習社不嬲廢

野生捕生鵠巴

diu我綜合說話2
1 2卷反而高分啲
係咪當初應該補補佢

好似愈嚟愈多院校同科目都改收生為best XX
知道啲必修中文通識太on9

連登有個高手好似咁多年大部分都拎5**
佢應該有資格解讀出題者

卷三掉撚咗佢啦
八股除咗救人之外冇用

其實係為左方便中港融合，等中國學生將來嚟考DSE容易適應
大家唔好睇少港共政府奸招

綜合3 說話5**咗
最後都係得個4

連作者都錯 點敢答

啲大學都知on9
描寫文 分析文學文章 文言文哩啲根本濕鳩
中文應該學math咁拆m1 m2
你想學就自己take埋elective，主修教基本野咪算

置頂

咁聽男仔好蝕底

得作文有得教

其實係 而且成個中文教程都好on9 點解唔教下實用商業用寫作 病句 歐化依啲用得著嘅嘢

咁唔係好事嚟？你講嘅嘢正正係證明咗綜合同說話可以用「考試」嘅方式去考，而唔係用語文能力去考，雖然reading同writing都唔好得去邊，但係綜合同說話問題大好多
不過其實成份中文都應該重新設計過

paper 2 係包埋實用文, 你有冇睇清件改左D咩?

閱讀理解真係唔洗補 中學果陣次次考閱讀理解得3x/100 啲老師predict我2係咁叫我去補習 我都冇理最後5*

啱呀其實你哋都講得，但其實唔止中文，根本成個教育制度都係喺度教啲冇用嘅嘢

英文數學都仲ok 起碼會有機會用得著 反而中文教嘅唔係讀文學基本上用唔著之餘 其他要用嘅就唔教

舊制都係聽講讀寫齊晒你支那黎？

我唔覺得有關係，而家嘅制度已經令到大陸人好易適應，連speaking都可以用普通話考

我就係幫人補緊中文閱讀同作文，我直頭同個學生講，如果你唔考DSE移民嘅話，不如唔好讀中文算啦，嘥錢又晒氣

英文就話姐中文補黎做咩？

一樣慘嘅人

2006年以前的會考中文科總共有兩卷，卷一為作文及語文運用，卷二是閱讀理解和讀本問題，每卷兩小時，各佔總分的50%。

你老母不嬲都係公廁

英文有咩好補？

本身都有普通話卷

大陸社會的確無oral考

但你要咁諗 其實七成都已經5**
如果有人出答案 但係入面有三成都係錯 唔畀人屌到仆街？

下 乜唔係卷1,2佔較大比重既咩
唔好9up wor 總分5*或以上 但卷1,2可以得2 or 3

我都記得好好笑
有次個作者未死
個記者搵佢做佢篇文嘅閱讀理解
佢係完全唔合格😂😂

中文個課程設計根本就on9，要求個腦旬未生埋人生經歷又無嘅學生去爲賦新詞強說愁。

yylam

考評局一定係用作者已死既思維嚟出試卷，理鳩你作者寫個時有乜意思。我睇篇文係咁解就咁解

靠畸形教育制度賺大錢既人其實死哂都唔值得提

原來樓主都係幫人補中文

我都係重點幫人補閱讀、文言、寫作，根本說話綜合同聆聽都係嘥時間

意思係高考冇聆聽說話

考評局：林同學得一半分 有待改善

呢兩樣嘢我叫佢自己搞掂一係真係幫唔到啲咩，冇理由晒咁多時間喺度，另外就係自己綜合寫得慢得個3，唔好意思幫人補

講AL ar傻西

成件事係唔合理，DSE作文其中一樣比分位就係睇呢個故事深度，而有深度嘅故仔就係要你有一定歷練先作得出，中學生可以經歷幾多嘢啊

咁佢衰嘅位係應試唔係理解吖嘛
佢冇引文說明啫唔係理解錯誤

就係要更適應囉

支那仔不嬲都係咁講

吓屌咁係我學校問題由f1-f6都係講含金量

男女老幼多富窮

咁閱讀卷唔知係廣東話卷定普通話卷呢

唔係母語
總會記唔入腦
依到有個人辦

我覺得反正會多咗人補中文，依家閱讀寫作兩份卷比重多咗，即係基本上係抄一份就已經衰咗咁滯

巴打想講聲多謝
當年中學老師唔識啲咩綜合卷既技巧
雖然自問中文底子唔錯，但對綜合卷都無咩信心
但就係當年臨考綜合前一兩日睇到你教個post
頓時明白遊戲規則，最後綜合卷考到5**
但閱讀卷自己低能錯左分段拎3，作文又太緊張拎左3
最後3 3 5** 5** 5**拉左個5出黎

其實自己睇得多聽得多咁浸就得
利申：大型補習社 私補都試過 自己勤力啲最實際
（屌你老母Wall Street english）

其實做嘥時間係綜合，每操一份綜合，由播帶到落手做到改到解返俾佢聽邊啲位係fake你，都起碼嘥左兩堂時間

呢啲時間留返黎讀多兩篇古文觀止好過啦

所以你中文咪差

我當年係reading同writing 5**
被後面兩份卷拉低到得4喎

啱呀，同埋你都明啲家長好蠱惑㗎啦，如果你同佢做綜合，個家長又會屈鳩你昆佢錢屌唔好煩算數

口爆條女(或仔)
可以問下條女自己含精量高唔高

教古文最實際，真心

學生就算學唔到古人諗咩、中國文化，都起碼學到好多文言vocab，對佢做文言閱讀同作文都會好左

老師做義工呀
有糧出架
辛苦係正常

其實舊會考課程一樣只考讀本、閱讀同作文
而家只不過將AL實用文併埋入去
係有人死唔肯認搞咗10年「文革」走回頭路咁解

最撚好笑係有年問返個作者，個作者自己答返都拎唔到滿分啫係成件事係考評局鳩作

我同你有少少出入，教古文我都會，但重心會擺喺閱讀，一來閱讀有skill可以教，另外可以借機比佢哋睇多啲文，希望可以提升佢哋嘅文感

但當然係睇學生而定啦，如果嗰個學生係廢到仆街，想攞個三嘅話，咁當然重心會擺喺古文，學你話齋背到就有分

改卷個老師個反應先好笑o撚咗

取自影片留言：

連個作者都做唔到滿分，咁我地D學生都可以食得屎了

最主要係減少學生思辨
個個死讀書最好
說話同埋綜合都係比較貼近社會嘅考卷

真正理解考評局想你答咩嘅人

你地講緊舊制會考 關AL 乜事 你可以要驗驗眼

支那仔

人地講緊舊制會考 關AL 乜事 你可能要驗驗眼

綜合咪仲死板
屌你份八股文貼近啲咩現實

當年睇左巴打個post 點樣做閱讀同寫作
獲益良多，最尾閱讀有5；作文衰離題得1
但overall 有4 都夠入u
多謝巴打

總分5* 可以paper 1, 2 拎2, 3 再用5*, 5* 拉出嚟??
用下腦 去小卒睇下人地啲cutoff 先啦

恩師最撚鍾意將啲簡單嘅野複雜化再包裝下推出，但重係有一班打手吹奏

2007後嘅會考類似而家DSE 5份卷(好似) ，同埋用水平參照，而家還原到1x年前咁真係同大陸接軌

寫綜合好多時都要參照返時事
再對比返傳統中國文化習俗
先會寫得好

其實個format同考公務員嘅JRE差唔多

所以DSE 唔係考閱讀理解
係考點理解EAA 班師奶點閱讀理解

佢係衰「解釋說明之」無列文本依據去詳解，唔係唔明篇文

同埋一D修辭、技法（例如佢覺得對比同襯托無分別；第二人稱好處？我純粹當時想用第二人稱寫ja wo），不過我覺得呢個好笑D，林黛嫚好似係淡江教修辭學
但對於香港有讀書ge同學來講，呢D係送分位，因為由初中開始已經畀老師逼背各種技法ge定義同好處

真

reading writing真係要時間浸

唔係技巧問題

佢哋可以要轉型，真係教中文，唔係教應試

除咗寫作兩屆5**
其餘四份卷真係到而家都唔識

不過都過咗去了
而家五份卷都得返兩份

說話同綜合點貼地法？綜合啲題目根本睇到R爆頭，根本係考格式，考學生背一大堆幾乎唔實用嘅罐頭句同考喺一個鐘入面寫一百萬個字，有乜思辨？
說話仲有問題，與其話係考語文能力，不如話係考做戲，一入到試場即刻變第二個人，用平時完全唔會用嘅字同語氣，啲戲仲衰過cctvb。好多題目都離哂地，中學生點評論「婚姻是愛情的墳墓」？老實答我，你點樣準備中文說話？係唔係背一大堆唔係為咗考試根本唔會睇嘅名人故事同名言？考嗰時係唔係左一句月印萬川，右一句鏡花水月？不如講埋阿姆斯特朗回旋加速噴氣式阿姆斯特朗炮好唔好？嗰啲嘢根本唔係自己嘅，一行出個試場即刻又唔記得哂，思乜辯？更多嘅只係做戲求考官嘅歡心，咁嘅考試留嚟做乜？講到好似少咗呢啲垃圾考試廣東話就會收皮咁，如果真係咁，咁廣東話都幾冇人用下，冇人用到要靠中文綜合同說話去延續佢嘅生命，廣東話係唔係真係咁可悲？

講真根本中文呢科補乜撚
考過就知根本閱讀睇你個運數
你咁啱屎忽撞棍好彩知道考評局想諗乜嘢
未好彩攞到分數
你叫個2020 5**去考另一年嘅閱讀卷
可能個成績都已經爭好遠

英文就拉到

呢代d靚仔經歷過既野少?

開名啦
邊間學校呀
乜撚野老師呀，大陸請返黎架？

而家全個連登同你講含撚量係蝗語
以後唔好再用
OK？

format跟公墓員JRE就叫貼地唔好玩啦
綜合範例有幾多係拉落去時事同中化啊
我就唔多覺

婚姻是愛情的墳墓，你叫中學生點理解

不嬲以前係得讀寫
你新移民？

係有路捉既，但佢地個答案係同現實脱節姐

我以前d閱讀理解同聆聽係f定u既，但出黎做野之後我發現我都算幾識聽明d老細講野根本香港個教育就一向離晒地，讀文言文我都仲可以話學下多d 形容辭呀四字成語咁，我都唔L知數學讀埋果d三角關係做咩…

果時我會考d account攞u, 出黎做得幾年野就日日屌班account做野垃圾…

根本依家個社會就應該將d教學時數放去it同科技到，人人讀完中學識寫app, 識做youtuber咁先係跟到潮流。

不嬲都係講「有料」

點樣reading 2 writing 3 拉到星？

我懷疑我姪仔拍拖次數多過我

假如你老師有（唔小心）畀份考試報告你睇，中文科呢科出來ge成績係「性別歧視」男仔
17、8歲，男仔除咗粒籃球／足球之外，係比女仔少傷春悲秋

Paper1 (5*)
Paper 2 (3)
Paper 3 (2)
Paper 4 (4)
Overall 得3
我屌你老母考評局

仆街不要再說了

信不信由你，我有個friend 1/1/2 turns out 2

我仲要係幫佢睇成績嗰個，睇到我o嘴

咩料含金量都蝗？
以前睇波都會話個冠軍含金量高定低

咁數學多數男既都屈返女機姐…

同埋作文應該要有實用文同議論文，男仔多數比較有邏輯，會比女仔好。所以我反而唔覺得係女仔比較多傷春悲秋事，反而係女仔一般都比男仔識考試。

呢個我真係唔知啊樓上咁多人都話係蝗，但明明考評局都係用呢隻字去講啲說話考試

我就正好係調返轉嗰個，數學差到仆街

你肯定議論文有邏輯
鬥例子多啫
個別例子無限延伸推論落去就結構/推論嚴謹
但其實只係滑坡

議論文如果一定要作嘅話一定死人死得最多，先唔講佢比佢文言文你叫你作，就算佢就咁比兩隻字嗰啲你，如果你唔夠了解嗰樣嘢，作落去一定冇乜內容甚至連字數都唔夠

聆聽都有普通話卷

點會
咁樣起碼有3啦

每年scale 都唔同，可能巴打撞正嗰次真係仆街啲

我都係，讀文學歷史，所以我覺得呢2樣野好有用好貼地

文學：對文字既駕駛能力，出黎做野就發現原來好多人連寫段正常見得人既中文都做唔到，更加唔好講去到要正確傳達到意思

歷史：係分析問題既能力，仲有睇多d歷史故事，會對人性更有了解同體察，變相出黎社會更識睇人眉頭眼額

話呢d科無用既人只係自己讀書讀唔透徹，讀得透唔代表一定成績好，但出黎做野一定有佢既用處。

千真萬確

你肯定只鬥例子多

你咪試下寫d又錯又無邏輯既例子落去睇下點。

只寫1個例子，但寫得深入都係技巧黎，事實上咁反而先係高質。

攞5或以上
數學男女3588vs2744
中文科男女1223vs3247
1.3倍2.6倍ge分別

ok, 你贏，我信數據

當年 閱讀5 寫作5* 聆聽5** 說話5 綜合2
然後overall 5
點解要有綜合

同理數理邏輯同語言條理
無太大關係
好多仔做數曉飛，但解嘢解到一pet屎咁ge

又真係好多呢d人

不嬲係含撚？

5*
5**
5*
2
turn out 5
喊𠹌咗

真 要個學生肯去學先有用 如果唔係 你補一千次一萬次都唔會考得好

幾肯定好多家長真係以為迫個小朋友做多d練習就會獲取高名

一個小朋友唔肯學 你迫佢做1億本練習 都一樣係肥佬 完全冇意義
不如諗下點樣令到小朋友願意去學仲好喇

而家啲大型補習社應該都少咗好多人 本身底子好嘅都未必會再去喱種補習社，底子唔好嘅更加唔會去喱啲，搵私補仲高效率，仲有埋問功課app，補習佬真係可以收得皮

因為要喺99%既學生都識中文既前題下
屈40%~50%人中文唔及格

我寫開故嘅阿叔當年寫足印 寫作5**嘅
一開波就抹黑先真係好撚野
你可以睇究竟攞4/5個啲係攞例子撐場多定邏輯嚴謹多
你攞上上品嚟講冇意思
但議論文同邏輯係dse拉上關係真係笑話
你例子可以啱都貼近論點 但同時都可以係個別例子
用個別例子嚟推論只會變滑坡 根本冇邏輯可言

另外dse議論多人揀嚟寫
係因為多學校專攻議論 教結構倒模咁教同綜合八股一鳩樣幾方便啊
到考出嚟咪又係冇邏輯用例子撐場嘅下三濫
議論文垃圾何其多 因為連教個班都冇撚邏輯

由細到大鐘意睇小說
武俠 科幻 愛情都撈埋

無操paper, 中文會考高考都A
語文真係唔駛操 亦操唔黎

不過如果係aim3嘅話，我反而建議主力谷作文同綜合

鵠巴

咁有個2好合理 唔通咁都有5星咩

反而我係閱讀同寫作卷高分，俾綜合同說話拉低

你都係抦返埋一二邊啜腳趾啦 支那仔

我果時作文5** 其他全4 最後5

今年dse
P1 (3) P2 (2) P3 (4) 最後都係 3

培僑呢類左校？

唔學好d文言文咪就係會寫埋曬你口中嘅病句歐化句

教你睇恒指圖好唔好?

好

真

其實閱讀卷仲抵操
白話文篇文好易睇，但d題目好撚難，文言文既題目就相對簡單，但篇文難到豬閪

同埋拎5唔難既，以前冇範文果陣，8x分入邊拎到4x就有5，可能50尾/60頭就已經5**

都係果句，睇多d書啦

舊時代CE既玩法

如果個個家長都咁理智
咁補習老師真係要乞食

DSE係睇總分再轉grade 唔係拉個grade既平均數 所以有人中文5*23 都可能拉到個3出嚟，原因如下：

第一：閱讀個range好細，幾分就一個grade，所以即使卷一拎高grade都提升唔到總分幾多
第二：卷二卷三可能咁岩擇界拎2同3
第三：每份卷既比重唔同

今年仲考唔考

改卷嗰個話作者答得唔準
仲要教返作者點答
真係仔教老豆屌西

唉真係唔明點解要倒退
以前會考都算因為考大學的高考點都要考返
屌但而家係考大學嘅試倒退成會考

我都唔明點解有yylam存在

唉
以前覺得係悲觀
原來係自己少不更事

5 5 5** 4 4 都可以拉到4 啦
（唔係中文）

死了 第日引晒啲中國學生唻考
佢哋會用文言文唻作文攞滿分

其實咪即喺返返去《檸檬茶》嗰年之前嘅舊制會考嗰個形式啫……唔明啲朋友仔有乜咁大驚小怪？？

驚訝十年教改失敗又要倒退

不過標準課文冇咗白話文好似唔喺幾好……至於現在英文嘅口試方式就太偏利於show off嘅人

我唔知變成點喇，我嘅年代係cut晒範文，我覺得咁係閹割中文科，好似過左幾年加返少少範文，但而家係更進一步返返十x年前，呢一代人就變晒教育白老鼠 hk學生真係好可憐

我寧願佢行返舊制CE、AL好過，我覺得咁樣啲學生反而壓力冇咁大，因為學生嘅前途唔使咁極端一喺天堂一喺地獄，而社會及就業市場又容易區分出CE合格=初等人才，AL合格=中等人才，大學或以上畢業=高等人才，學生可以一步一步來唔使下下玩showhand，CE過咗關但AL失敗都可以有CE學歷墊底出嚟揾份高級啲嘅工作做下先再謀定而後動。咁樣嘅好處可以讓社會及進修學院因應各級學生嘅學歷吸收人才又可以防止學歷通漲嘅出現，比現在一試定高下好得多

5份卷唔係中文係咩

你估下

其實你有冇真係考過
我有個friend當年說話5** 聆聽5* 其他3-4左右
最後都係4
你講呢個scenario根本唔存在

諗起翁金華

真，我就覺得聽說讀寫綜合都係有存在價值

講到尾公開考試都係選拔人才去適合佢地嘅地方
唔通讀u 只睇journal 同寫paper咩
基本上大學每一科都係考試、功課、匯報，小組討論、個人匯報、 綜合資料再分析組織呢d 能力一定要擁有囉

唔係話只考讀寫中學就唔教，但可預見一定係狂操閱讀卷同作文

說話英文又點，係唔係都係改做只考讀寫？有冇人知

人地被ce al轉dse都係為左同中國接軌
而家中文cut卷都係，全部都係有政治目的

同意呀 算啦都控制唔到
而家時興開倒車
英文唔會掛 始終 oral listening 佔語文溝通能力好高喎 佢cut埋真係下一代全部唔識講英文

屌 第日啲支那生寫文言文作文 屌打晒

其實唔明以前既課程有乜問題。。

AL=高級程度會考
AS=高級補充程度會考。。。

Er... 雖然你講得啱 但reading2 writing3邊可能仲拉到overall 5*